疑墮 Litecoin 騙局 支那人來港尋公司不果

【明報專訊】3名投資虛擬貨幣的支那男女，早前因所光顧的投資公司官網突然關閉，昨根據網頁資料來港，到該公司位於尖沙嘴的寫字樓了解，發現並無有關公司，懷疑受騙報警。

官網關閉 香港地址變秘書公司

據悉，兩男一女事主為支那陝西省人，他們去年與多名同鄉親友共約20人，向一間聲稱在香港設有寫字樓的投資公司購買萊特幣（Litecoin），當時一枚萊特幣的價格約26至30元人民幣，每人投資金額由3000至6萬元人民幣不等，涉及總金額約數十萬元。

今年1月起，一枚萊特幣由約4.33美元（約28元人民幣），急升至8月份64.2美元（約425元人民幣），升幅近14倍，眾人投資由數十萬變數百萬元人民幣。惟支那今年9月因擔憂虛擬貨幣成為資金外流渠道，突禁止虛擬貨幣的交易並關閉所有虛擬貨幣交易平台，眾人所光顧投資公司的網頁亦未能登入及交易，亦無法與公司人員取得聯絡。

支那發生 港警難助

消息稱，眾人擔心投資化為烏有，昨晨由3名「鄉代表」根據投資者按公司官網地址資料，來港到達位於尖沙嘴新文華中心地寫字樓了解，詎料3人發現公司地址是一間秘書公司，水牌並無該投資公司名字；至昨午12時許，3人懷疑受騙，由投資6萬元人民幣的48歲姓葉女事主報警。警員到場調查，初步因事件在支那發生而非香港，故「愛莫能助」，建議事主回支那報警；案件列作「雜項」處理。

根據資料；近年加密電子貨幣大受追捧，其中最廣為人知的比特幣，2011年1枚比特幣僅約值0.01美元，近日曾升值至逾8000美元的紀錄新高。